(香港) 大學學生會爆「斷莊潮」, 學運低潮無人選學生會

【本報訊】繼香港大學學生會幹事會宣告「斷莊」，嶺大、教大及樹仁面臨相同命運，來屆幹事會無人參選。換言之，9間大學當中，最少有4間面臨斷莊。嶺大現任學生會會長李翰林坦言，過去一年在支援DQ議員、反修改議事規則等議題上，校內動員困難，多名現屆學生會會長亦認同，過去一年多名學生領袖身陷囹圄，大學生或擔心代價沉重，抗拒參選，慨嘆學運正值低潮。

港大、教大及樹仁的大選期完結，宣告無人參選幹事會，須委任臨時幹事會。嶺大則於去年11月結束正式提名期，幹事會、編委會均沒有內閣參選，現時正值兩個會的補選期，如在2月28日前有內閣參選，仍有機會重啟選舉程序。

嶺大學生會長憂遭滲透

嶺大學生會會長李翰林透露，招莊期間有意參選的同學因不夠人數組成內閣而放棄，他預料補選期內再有新內閣參選的機會頗低。李慨嘆，過去一年大學生對校政及社運的關注大不如前，學生會不時也有心無力；過去一年多名學生領袖成為政治犯，先後被判入獄，均令大學生因代價沉重而對參選學生會卻步。他憂慮，在斷莊空窗期學運有機會被滲透，「如果今日有內閣高呼『我愛中國，我愛共產黨』，我都好有信心佢唔會當選，但再之後過多屆，學運都持續低迷嘅話，到時真係好難講」。

教大學生會現任會長黎曉晴認同學生領袖入獄或加重參選的心理負擔。她同時觀察到大學生之間拼湊理念一致的團隊越來越不容易，「基本嘢例如追求民主、反霸權，一定係相同，但（學生）政治光譜好闊，求同存異係有難度」。

9間大學中，暫時只有理工大學學生會選舉出現撼莊。理大去年4個內閣對撼、最終因選舉無效而斷莊，今年則有兩個內閣參選，分別為「煥賢」及「理凝」；浸大唯一參選內閣「漣翊」已展開校內宣傳；城大新一屆幹事會「新霽」今年初當選；科大學生會提名期上周截止，惟科大現屆幹事截稿前未回覆，暫未知有否內閣參選。
■記者周婷

推推

我愛中國，我愛共產黨 點解就唔可以當選?

蘋果又想賴退聯?

毒果班人個腦真係同維園阿伯一樣咁盲塞

多謝連登成日屌人上莊白痴囉

因為無人投票比你囉, ON

成篇文都無講退聯....

邊有?

自

莊務咁撚麻煩

有啲人對號自行入座

沒有無緣無故的愛

也沒有無緣無故的恨

理大撼咗有冇4年

邊有 不過今年又撼過

有啦 近年由第22 屆開始就年年憾莊

共產黨贏

Poly公民意識咁撚高嘅咩

我果個年代爭莊果D全部都係有少少名氣, 例如中學讀名校
而家一律係ON9仔

我記得之前有人分析過, 依家334

以前搞開學生會個班, 考唔到大學, 而無搞學生會個班, 上到U 亦唔會突然有興趣去上莊, 好似係咁

大學一定要有學生會先可以運作？

而家問題係越來越少學生願意參加學運

兩個concept 黎 poly 好多人上莊都唔係為咗幫學生發聲 不過今年嘅外務好似有啲睇頭

港大d人好撚政治冷感平時都唔會講政治
利申讀緊

普通學校上到al得文理兩班
90%中六都會參加下學生會/社/學會/領袖生之類既野
就算冇興趣好多時比人拉去掛個名

條友上莊上到精蟲上腦

要準備番工，不了

都係睇到你CM先知原來連登影響力咁大

大把大陸學生做。
變左佢地做學生代表同大學高層傾管理。
諗下點管下班香港學生。

Ching poly人有內幕？

俾白人做囉

只不過係join 過下學生會組織
啲人上莊有唔同目的 有啲真係有心嘅
但有啲真係可能係未來從政鋪路 或者有私心想幫某啲組織

近年來上莊的，差不多全部為政治（差不多全部係本土派 ）

而家，開始無人肯上莊， 亦意味本土派的斷層。

poly 唔係 不過本土沉寂呢個間間U 成個社會都睇到

而家講緊上中央莊點同兩登屌上細莊, 九唔撚搭八

最主要係班藍絲成日批鬥學生組織

愛字頭去大學攪事

而垃圾港狗唔理
真係好大壓力

幫政府就比你班人起底
屌政府又比屍屌無家教

有幾多人可以唔上細莊一上就上中央莊呀，hku年年都係院會EV上完council 上central 啦大部分，上三司無上過莊都根本上唔到central

九唔搭八